低息貸款招徠 6男騙款620萬

低息貸款招徠 6男騙款620萬

4,830

適中字型
較大字型

■警方展示撿獲證物。
■警方展示撿獲證物。
【本報訊】一個詐騙集團涉訛稱銀行職員，致電推銷低息貸款，安排上當的市民到指定財務公司借錢作「保證金」，但騙徒收錢後即去如黃鶴，3個月內共有16人被騙去620萬元。
被捕6名男子介乎28至57歲，包括3名集團骨幹及3名財務公司職員，詐騙集團租用寫字樓作為電話中心，然後以cold call形式訛稱是銀行職員或附屬機構推銷低息貸款，誘事主借貸，再向他們詐騙款項，合共涉款約620萬元，其中最大金額的個案涉及163萬元。

與中介公司合謀
警方初步調查顯示，7男9女受害人（30至70歲）去年11月至今年2月分別接獲聲稱銀行職員來電，騙徒手法是向受害人聲稱借100萬港元以下金額，中介公司會收取約1萬至2.5萬元手續費；而借100萬以上則需要先支付一筆大額保證金，中介公司安排受害人到指定財務公司申請貸款作保證金，但中介公司取得貸款後不知所終。
■記者姜偉康

上一則
剪樹殺鷺鳥 康文署高層致歉

下一則
電召貨van 狠母棄B女予司機

■警方展示撿獲證物。

醬仔講既財務中介 ?